\documentclass[a4paper,reqno,11pt]{scrartcl}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amsfonts, amssymb, amsmath, amsthm}

\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,top=1.5cm,bottom=3cm,left=1.8cm,right=1.8cm}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{enumerate}

\righthyphenmin=2
%\sloppy

\renewcommand{\le}{\leqslant}
\renewcommand{\ge}{\geqslant}

%opening
\author{}

\begin{document}

\section*{Собственные значения, квадратичные функции}

\begin{enumerate}


\item Пусть $A$ - матрица оператора $\varphi$ размера $n \times n$, состоящая из 0 и 1. Найдите самое большое возможное собственное значение оператора $\varphi$.

\textbf{Определение}. Оператор $\varphi: V \to V$ называется диагонализируемым, если существует базис, в котором он представляется диагональной матрицей. Этот базис состоит из собственных векторов $\varphi$.

\item Приведите пример недиагонализируемого оператора.

\item Приведите пример недиагонализируемого оператора в векторном пространстве $\mathbb{C}^2$  над полем $\mathbb{C}$.

\item Составьте матрицу билинейной формы и запишите соответствующую ей квадратичную форму:
$$
x_1y_1 + x_2y_3 + x_3y_2 + 4x_3y_3
$$

\item Составьте матрицу квадратичной формы и запишите соответствующую ей симметричную билинейную форму:
$$
3x_1^2 - 2x_1x_2 + 5x_2^2
$$

\item Квадратичная форма 
$$
25x_1^2 - 14x_1x^2 + 2x_2
$$
 задана в базисе $e_1, e_2$. Найдите ее в базисе $e'_1 = e_1 + e_2$, $e'_2 = - e_1 + e_2$.

\item 
Приведите квадратичную форму к каноническому виду:
$$
x_1x_2 + x_2x_3 - x_1^2 - x_2^2 - x_3^2
$$
Найдите ее ранг, положительный и отрицательный индексы инерции.


\end{enumerate}

\end{document}
